太陽能路燈 入夜沒太陽時竟「休眠」

2016年12月06日22:30

新榮公園附近一整排太陽能路燈，在晚上都沒會亮。黃任膺攝

太陽能路燈晚上不會亮？台中南區新榮公園周邊，因為有大型的戰車裝置，以及鄰近國立公共資訊圖書館，近來發展為熱門的拍照遊憩去處。不過民眾卻發現有些區域的路燈入夜後根本不會亮，仔細趨近一看，上方還附有太陽能板陳小姐說，看起來比一般路燈更現代科技化，可惜，樹立了一整排都不會亮。附近的民眾都在笑說，因為是太陽能路燈，要白天吸收了太陽能才會亮，晚上就不會亮了！

投訴人表示，曾試著洽詢市府此事，先打去建設局，公園管理科說是景觀科在管，景觀科說是區公所，南區公所又說是教育局，搞得大家霧沙沙，到最後也問不出所以然。

南區公所農業及建設科科長張信鴻說，路燈設置地點是文小三十八綠美化的範圍，由教育局委託信義國小代管。被詢及路燈晚上會亮嗎？他表示，因為晚上不會去，因此不清楚。

教育局主祕鄧進權表示，該區設置太陽能路燈十四盞，應該是會亮，不知是否因日前的天雨等因素故障，將派員檢修，好讓其恢復夜間照明的功能，不致於讓民眾誤會。（黃任膺／台中報導）

新榮公園附近一整排太陽能路燈，在晚上都沒會亮。黃任膺攝

link:

絕對唔會著

無太陽果時絕對唔會著

不錯（普通話）

太陽能儲電

咁有無可能無太陽都會著呢？

用另一枝路燈照住

有聲

竟然比台仔發明太陽能街燈

聞西！

叫我全名！

星爺既戲好有前瞻性

華人都係一擔擔

問得好

入黎就係為左睇呢張圖

估唔到真係整出黎用

血統DNA問題

有聲post黎